<resources>
    <string name="app_name">CONOCE HERVÁS</string>
    <string name="info">INFORMACIÓN</string>
    <string name="interes">PUNTOS DE INTERÉS</string>
    <string name="alojamiento">ALOJAMIENTO</string>
    <string name="rest">RESTAURACIÓN</string>
    <string name="rutas">RUTAS</string>
    <string name="llegar">CÓMO LLEGAR</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="cabecera">


BIENVENID@


\n\n\¿Quieres conocer Hervás?

\n\n\Ven al norte de Extremadura, en la provincia de Cáceres, y conoce en profundidad la historia de este pueblo único: sus lugares de interés,
sus rutas en plena naturaleza, con las que podrás relajarte y practicar senderismo. También podrás informarte sobre sus alojamientos y
restaurantes, siempre de forma rápida y fácil, para hacer más cómoda tu visita y que no te pierdas nada.\n\



    </string>
    <string name="informacion">

\nLa localidad de Hervás está situada en el norte de la provincia de Cáceres, en Extremadura, en pleno corazón del Valle del Ambroz.
Cuenta con una población de 4.891 habitantes. Disfruta de clima continental suave, con veranos cálidos e inviernos fríos.
Perteneció al Señorío de Béjar, en el reino de Castilla, y pasó a formar parte de la provincia de Cáceres a partir del
30 de noviembre de 1833. Hervás pertenece a la Red de Juderías de España, junto a otras ciudades como Cáceres, Toledo, Córdoba,
León o Barcelona.

\n\n\Hervás surge en el siglo XII a partir de una ermita situada junto al rio Santihervás, de donde proviene su nombre, edificada
por los templarios. Tras la expulsión de los templarios se edificó un castillo con la iglesia en su interior.
Alrededor del castillo se asentaron diversas familias. Y en el siglo XV se estableció la comunidad hebrea junto al
río Ambroz.

\n\n\De su época medieval conservamos su barrio judío, declarado Conjunto Histórico-Artístico en el año 1969. La judería, situada en el
noroeste de la población, es una mezcla de casas de adobe y madera de castaño, callejuelas laberínticas, estrechas y
empedradas con cantos rodados del río Ambroz. Pasear por sus calles es sumergirse en una época pasada aunque viva y real. Se extiende
desde La Plaza, lugar de encuentro entre cristianos y judíos hasta el río Ambroz y el Puente de la Fuente Chiquita,
que tiene en su pretil la lápida con la imagen yacente de D. Alonso Sánchez, hidalgo de Plasencia.

\n\n\Con la Expulsión de los judíos por los Reyes Católicos en 1492, muchas familias judías fueron hacia tierras portuguesas y
otras se convirtieron al cristianismo formando la Cofradía conversa.
Los judíos se dedicaron principalmente al ejercicio de zapatero, curtidor de piel, sastre, escribano y prestamista con intereses.
En la actualidad perduran estas actividades,fundamentalmente las relacionadas con la madera, y algunos ejemplos de cuero, forja, vidrio...

\n\n\Gracias a sus habitantes, que han sabido mantener y consevar sus raíces, podemos disfrutar de una de las juderías mejor conservadas
de España.Para conmemorar ese pasado judío, todos los años se celebra la Fiesta de los Conversos.

\n\n\También podrás disfrutar de su importante patrimonio natural. El monte Castañar Gallego es uno de los montes de castaño
más importantes de Europa, con el reconocimiento medioambiental como Paisaje Protegido. Algunas rutas con encanto son la Chorrera,
el Pinajarro, los Bosques del Ambroz o la pista de Heidi, verdadero referente para los amantes de la
bicicleta y el senderismo.



    </string>

    <string name="comoLLegar">
        \n\tPuede llegar por carretera:
        \n\n\tMadrid: A-5, 289.3 km
        \n\tCáceres: A-66, 113 km
        \n\tSalamanca: A-66, 98.8 km
        \n\tPlasencia: A-66, 38.5 km
        \n\n\tTambién puede llegar por tren desde la estación de \n\tmedia y larga distancia de Plasencia situada a \n\t34.27 kilómetros de Hervás.\n
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>
